【NBA】淨係計SG，究竟 James Harden 依家係歷史地位上排第幾？

近排基石射3分射到發發聲，連續17場攻入30分以上，已經打破咗高比記錄，仲要帶住殘陣火箭力保不失，仲維持到隊波排西岸第4名，隨時再拎MVP。

James Harden 成就上算唔算已經追到班名宿？

SG 歷史第一係佐敦，第二係Kobe，第三比較多人認同係Wade，相信冇乜爭議。James Harden 又入唔入到10名以內呢？

暫時即刻諗到，我覺得排係Harden 前面嘅有呢幾位：

Jerry West (1969年FMVP，一冠加14次All-Star，名人堂級別老鬼)

Allen Iverson (一次seasons MVP，幾次得分王加11次All-Star，3次一陣，單挑OK連線成功偷到一場)

Ray Allen (三分球王，兩次總冠軍 + 10次All-Star)

Manu Ginobili (四冠，史上最強第6人，2次all star，奧運會贏過美國夢幻隊)

Clyde Drexler (一冠，10次All-Star，一次一陣，嗰時啲人叫佢西區佐敦)

以下開放討論

辣殺！插少啲水拎到冠再同人講歷史地位啦
登登已經係歷史SG Top 10，值得瘋狂吹奏

等佢退休先討論啦

排係所有nba champion sg之後

你提埋後面個三個D最佳陣容先講佢地超唔超哈登啦

低過Jordan Kobe West Wade
同Iverson Drexler同級
保守啲第七啦

排係Ai Jerry west之後

但一定係manu前

咁真係睇你點計法，ESPN 排Ray Gun 同滑翔人係top 10，所以你覺得拎得多最佳陣容，先係代表歷史地位高？

真心，Mike Miller都勁過harden

點解你會覺得呢D代表常規賽榮譽既係咁低就真
況且佢一個MVP夠壓唔少人啦
而且咁計佛祖都過左哈登

勁SG 仲有冰人George Gervin，應該都排得前過Harden

我覺得都重要，不過都好睇同期有冇大量競爭者，咁係會影響你入唔入到一陣，Ray Allen 要同四大得分後衛競爭，咁就真係輸蝕啲，哈登競爭好似冇咁大

另外，入明星賽嘅次數都重要，如果係衡量歷史地位

依家控衛盛世你同我講競爭細

16年29+7+6連3rd team都無
呢三年數據擺去邊都係1st team啦

我冇講競爭細 我感覺相對冇咁劇烈姐。九十千禧世代都有gilbert arenas、baron davis、Jason Kidd、Nash 加四大得分後衛～

佢至少4年贏左curry西書其中一個
夠含金量未

佢憑乜前過Harden
大家都冇Champ，但Harden多個MVP，數據紀錄都大勝

Btw你嗰兩個option都幾極端 想人點投

冰人排得前過Harden？
你認真？
MVP喎

no d no champ
最盡都係去到ai個位, 但講埋受歡迎一定車尾燈都見唔到ai

JW明明係PG位

佢近排表現我唔敢講係大鎖級 但no d？
清真係識講笑

咁樣ai都偷波王啦
你真係識講笑

乜我有講ai點咩？jm9

Harden咁嘅防守你放佢係top ten？
佢d防守仲衰撚過戰神

痴線話佢冇防守既人一定已經幾年冇睇火箭比賽
佢呢幾年防守一年好過一年

從來冇質疑過佢拎最佳陣容嘅實力，不過如果講到歷史地位，季後賽嘅表現就顯得更加重要。

因為講到最尾，籃球比賽最後都係要贏拎冠軍，你大賽表現唔好，隊波走得唔遠，咁都好難排你好高姐。

所以點解啲人會睇拎過幾多次冠軍就係咁解，咁當然都要睇嗰條友有冇貢獻，唔通騎士教練lue 又排名高過iverson 咩。

Ray Allen、 滑翔人同Manu 拎冠，都睇得出佢哋係隊波其中一個靈魂人物，榮耀當然都屬於佢哋，我係咁睇姐

Sor 咁樣睇冰人好似真係唔夠抽

咁佢MVP代表佢其中一季係聯盟最好球員
4個一隊代表佢生涯一段時間都足夠好
而且你唔睇埋佢地攞冠咩隊友？
幾乎冇一個係絕對核心都有得咁比？
你話好似WADE咁有隻FMVP揸下手都話啫
而且你真係要比數據表現你夠膽話呢三隻好過佢既有幾多季
冠咁重要
咁佛祖你又唔列埋出黎？三冠喎

DDR都勁過harden啦

Reggie呢

垃圾，不值討論

harden明明上年開始防守已經好左好多
但比好多兩年前印象流球迷仲話佢防守差
進攻又針住佢對jazz果一球 話佢step back成日走步
根本佢果招 係佢收波果下係好乾淨利落冇走步 又唔欣賞下
curry之前做果一次岩岩收波果下唔乾淨吹走步又屌哂鬼話造王

淨係Lillard，Curry，Westbrook，CP3，Kyrie，Lowry，Wall 已經唔會差過agent0同BD啦

上面4個點超越

攞多個MVP+得分王，加多2 champ 2 FMVP應該過到Wade同West

Harden打法好難有champ
加埋黎緊四年有波叔

佢當然勁，但個stat 咁亮麗同佢哋波嘅戰術有太大關係，all time top 20

進攻係強 但佢果種打波方式
一定係All Time最乞人僧的一線SG

double step back

崔斯勒奪冠個年，季後賽場均20+ 都唔係核心，真心笑了。佢係有dream shake 幫，但除左司機，邊年冠軍唔係人強馬壯？

講stats，崔斯勒累積超過20000分、6000籃板、6000助攻、2000抄截，harden 已經超越咗啦咩？

所以你嘅諗法係 Ray Allen 唔係Boston 核心，Manu 又唔係馬刺核心。講出來唔會被人笑？佢地立幾多汗馬功勞唔駛覆述啦吓話？

再者，Harden 呢幾年冇勁人幫？CP3? 防守大鎖Ariza？ Anthony？ 係咪贏唔到冠，啲隊友就變廢柴？

唔否認harden 有實力，不過佢仲需要係季後賽證明自己，先可以提高地位，harden fans 唔駛咁嬲 佢一定仲有得升，時間會證明一切

真係影響節奏
打機見到要射罰球都想skip左佢

超越左ray啦
17射中1
佢咁嘅買犯打法同其他legend比？

笑左 為左反JH 你真係黑都講到白

你提呢幾年有勁人幫，其實CP3都算一半一半，上年出勤率都叫好啲，季後賽無出就搞到輸左，今年CP3完全唔出咁濟，JH咪照舊scoring streak

講起anthony仲搞笑，佢今年打左10場貨仔唔夠就俾人擺左上貨架，你都好意思話佢係呢幾年幫手嘅勁人

Ariza都仲有少少商量嘅餘地，不過如果佢真係game changing嘅大鎖，佢係大腸就唔會搞成咁，就帶領大腸勇往直前啦

老實講我覺得個堆大鎖(PJ Tucker,Gary Clark,Danuel House)，係Harden make them better no they make harden better啦，你睇下以前呢幾個邊有人講(係PJ Tucker係速龍個陣有俾人提下)

你話harden fan 嬲，其實睇落似你嬲多d

非大當家奪冠，扣分係必然。

ray 綠軍三弟奪冠，熱火時期已經只係角色球員；manu 03 個冠唔關佢事，05冠二弟，07 冠三弟，14冠四弟。

如果harden 有辦法組隊，MVP級數球員屈居2、3 、4弟，同比佢更勁既MVP級數球員組隊，你估下佢拿既冠軍會幾多？

如果harden降薪降到好似ray 同manu既人工，然後同MVP組隊，你估會唔會比人屌到仆街？級數明顯已經有差距啦

有無人可以貼fg同ft對比圖

ariza都拿黎講先好笑
唔講以為ariza係paul pierce，又或者係kawhi

一場40分，起馬1/3係球證送既

簡單d講佢最少有1冠先可以同all time top 5 sg比較
冇冠咩都唔好諗
Top 3 個個三個9成超愈唔到 mj, kobe, wade

ai帶隊final，佢帶隊二輪，加埋cp3西決。冇啦冇啦

可唔可講多d 乾淨收波
新手球迷真心唔識睇

Ai 打雙核
JH加cp3 打四核
點同？

MJ23 （六冠加籃球之神）
Kobe （五冠加MJ接班人加湖人第二象徵加同一球隊退役兩件波衫）
Wade （最會火鍋加三冠加熱火第一人）
AI (mvp加運球代表加勵志）
雷槍 (最佳sg射手加兩冠)
JH13 (mvp加最佳第六人加現役sg第一人)
T-mac （唯一一個鋒線加後衛兩位置一陣加最強天賦）
滑翔 （個人獎項少但至少有一冠拓荒者名宿）
Vc (灌籃logo加速龍第一人）
鬼切 (馬刺第三核心加第六人）

KT11 其實三冠但係始終係副手，除非三分紀錄破雷槍，唔係好難入前十

古人就唔點計，計後MJ時代

做23球FT俾你都輸波

一分球皇 講乞食能力肯定係歷史第一

箭迷講到呢幾年無隊友咁真係好核突

咁撚多雞都輸

大家咁話啦，你都為撐harden 無所不用其極。如果你話Nash 啲 assist令到啲人變進攻高手，呢樣我係明白。咁請問harden 點樣令到啲人變防守大鎖呢，make them better 嗰個位又喺邊？

防守從來都係個人修為，睇嗰個人有幾多拼勁，mark得聰唔聰明，專唔專注，點解又會關基石事？

如果你係火箭球迷，我諗你都會認同之前迫到勇士搶七，Ariza 係起到好大作用。宜家人哋走咗你就踩人，講唔過去掛

我最終意思都係話火箭本身都有巨星合體，但最後大家唔夾，打唔起，作為leader 嘅harden 係咪一啲責任都冇？
人哋三核都係磨合左好耐。

2013年總冠軍賽G6，Ray Allen 一球三分救返熱火王朝，大家都知道個年Ray Gun 有幾咁關鍵，佢個指環絕對拎得心安理得。

Manu 就好多次逆境追分，有一年係好多人都覺得佢應該攞FMVP。

佢哋唔係大當家，但係如果冇咗佢哋，馬刺、boston、heats ，都唔能夠封王。呢個應該大家都冇異議掛？

我自己覺得harden 暫時係top 20，贏到冠軍地位就會超過manu、Ray Allen。主要原因就係係啲關鍵性嘅大賽，harden 確實係比唔上班老鬼。

我覺得呢個原因都已經夠solid。

我諗佢意思係指harden既drive in同傳波幫到個班防守球員拉空位置，有更多出手三分既機會

咁manu,ray allen同KT邊個排得前d?

叉開話題又講少少，Harden 都算係近幾年一個好有爭議性嘅超巨。主要係打法問題。

得罪講句，真係未見過一個籃球員可以插水插到佢咁誇張，掂到鬍鬚就成個人向後退，主動橋住人隻手話人foul 你，大把呢啲荒謬例子。

同一代嘅球星例如westbrook、Curry、lillard係唔會搵到呢啲核突剪輯。

詳情睇下邊段片：

走步搏foul 呢啲問題係嚴重到好似占士、Curry 呢啲冇乜出聲話人嘅球星都要出聲寸或者諷刺，就知道點解有啲人唔respect Harden。

Harden好波，crossover 三分切入無所不能，呢個大家都認同。但最弊你冇運動家風範，下下一有機會就諗住出古惑，游走係灰色地帶係比賽入邊拎着數，個下先係令人睇唔起。

你要提高歷史地位，至少起碼都要令到好多球迷推崇你，而唔係不齒你既行為。

冇幾耐之前，字母哥傳波打中harden 個頭，你睇啲post 嘅留言同reaction，大部份都係幸災樂禍恥笑居多，你就知道呢個球星有幾唔受歡迎。

想人認同你多啲可以，搞返好啲球品先

上面講得岩，其實你有睇火箭波，你就知道火箭呢家係minimize晒除左capela/JH/EG/Austin River以外嘅人嘅進攻權
基本上Tucker/Clark/House/Green/Ennis III全部都淨係drive in/底角三分，進攻唔洗擺太多effort落去，令佢地可以專心防守，得閒進攻等JH傳波執下雞
老實講除左Tucker，Ennis III/Clark/House佢地三個係其他隊，唔好話正選/固定roster，分分鐘都係打緊G-League，如果咁都唔係因為圍繞JH組隊嘅功勞，我都唔知講咩好，難聽啲講淨係識拼命防守無自主進攻能力嘅球員G League同每年二輪都有一大堆，市場不嬲都唔缺

我真係唔知道火箭巨星合體呢個諗法係邊到變出黎，CP3前對上一個巨星叫Dwight Howard，不過結果係點大家都知道，距離CP3黎到中間都有兩三年真空，JH咪又係咁打

你發現你有個傾向就係鐘意強化火箭roster嘅能力，我覺得呢樣已經唔洗傾，Ariza唔好話頂級3D，呢家頂多算一流D二流3，KCP/Middleton或者allen crabbe都高佢一班波以上，carmelo anthony明明上季全季都俾人叫毒瓜，今年黎到火箭唔知點解又變左superstar，佢呢家同現代潮流嘅籃球真係唔夾啦，上年都已經睇得出呢件事

火箭唔好話咩巨星合體，不如你話俾我聽，究竟呢家火箭最強5人(CP3/JH/House/Tucker/Capela)，去到勇士除左JH之外仲有邊個可以打正選?

我覺得你可能要持平少少咁睇先可以對JH有客觀啲嘅實力評論

唔夠
因為你忽略同隊隊友實力
如果冇熱火三巨頭，更加冇可能有冠軍；鄧肯同理，冇鄧肯，何來冠。

如果鄧肯身邊放一個30+10，占士wade 身邊再有多個mvp，一樣可以奪冠

你而家係唯冠軍論，完完全全忽略隊友之間既實力

講到DH12廢咁
個時頭幾年入playoff harden一冇雞俾人緊貼防守打到67 咁 命中又低
個幾年係DH12 CARRY返佢轉頭(playoff)

Dh12個陣真係勁，所以我先話佢係CP3對上一個巨星，JH個陣clutch time真係麻麻啦，但都過左4季啦 個陣真係唔係實力問題，純粹係JH同DH唔夾

但同巨星合體都有一段好大段嘅距離 如果DH+JH都係巨星合體
咁CP3+DAJ(一陣神鋒)+BG就係超巨星合體

咁唔重要
點解當日傾呢黎換jb都耍手擰頭

因為同wolfes傾個陣係chriss+eg+4first rounder唔係呢堆3D
我諗火箭嘅意思係3D再搵就有，Eric Gordon/Lou Williams呢堆就難搵
當然Lou最後都忍痛割愛左

Ariza anthony

老實講佢而家只係僅次jordan
係班老野係要吹捧歷史球員

Cp3 howard
仲有邊個all star

乜撚on9啦

喂大佬呀，佢經歷過兩次雙核帶隊，仲想點啊？有啲球星仲係單核浮浮沉沉咁嗰啲點計。

成個聯盟係勇士咁on 9 咁多球星集結姐，你對比番其他隊，火箭陣容好差咩？

相信箭迷都覺得你呢個評論低能

70-80

其實呢個po班人係冇睇波定假膠
jh要超越kobe同jordan就冇可能，如果攞到champ就應該同wade平排，攞唔到就第四/五啦
講ai>jh果班究竟係憑咩，榮譽同數據都係jh贏晒 咩ray allen manu仲搞笑

雷鎗同JH換位
鬼切排番係t mac前面
kt排係鬼切後面差唔多
tmac真心入唔到十大
佢傷太多了
帶隊成績都差
反而KT可以入任何隊都勁
雷鎗一開始都係帶隊
之後去其他隊做射手一樣掂

唔係唯冠軍論，如果係我大可以話是但一個有冠嘅垃圾SG 都地位高過Harden，咁樣講法當然唔公平啦。

但係一開始提出嗰幾個例子，都係當代球星，數據個人榮譽同實力都有返咁上下，如果要比較呢啲球星嘅高低，咁好自然就會睇吓邊個拎得到冠軍，去做一個比較。

就好似點解啲人公認覺得鄧肯係地位高過garnnet，某程度都係因為五冠多過一冠，論實力唔通garnnet 差過鄧肯？

我只係話Manu、Ray Allen 當然有其他球星幫，但佢哋係關鍵時刻係有做出重大貢獻，令到冠軍呢件事成就。

呢樣野係暫時harden 冇做過，火箭陣容唔係super team，但絕對係有力問鼎總冠軍嘅隊伍，至少上年係啦，right?

就算講實力TD的確>KG

Allen Iverson

James Harden

喂大佬，個人榮譽好明顯係AI 小勝喎，唔好9up 當秘笈

1分雨直情係史上第一

又想問吓箭迷，Westbrook 同harden 兩個應該點排？呢兩個算唔算旗鼓相當？

同埋有啲位對我來講都係加分，倒如Ray Allen 喺3分領域上暫時係最強，全歷史入球數最多 (當然呢個一定係會俾Curry 破）。

同埋Manu 係歐洲籃球聯賽（全球第二勁嘅聯盟) 拎總冠軍MVP，奧運帶隊打贏夢幻隊摘金，跟住另外NBA 有四冠，基本上係籃球大滿貫。我覺得呢啲又係加分。

Harden 自己都坦白承認自己嘅球風技術係模仿Manu，我諗連佢都唔會覺得自己地位高過Manu，至少係呢個時刻啦吓

鬼切 係數據 個人奬項 球隊定位上都係略遜其於9人

真心佢可以左右戰局，但係佢嘅冠軍欠說服力，亦都話馬刺體系太強，弱化咗佢

T-mac入sg十大其實好多外國專業球評都讚同，佢嘅個人數據，紀錄，球隊角色，配對返佢較短既nba生涯黎睇，會睇到好多球員整個nba生涯，都未必破到佢30歲退落嚟前留落既記錄
(JH13岩岩破佢同kobe連續30+場數)

KT入唔到主要係太角色球員，佢未帶過隊，TMac雖然帶隊差，但始終係魔術火箭核心，自己一個入個play Off，mvp侯選之一(好似有年數據最靚，但鄧肯西區第一攞咗)

你排得RAYGUN咁高又可以排到佛祖咁低
搞笑

當年離開雷霆有份笑尻佢基石
估唔到而家真係做左基石

雷槍曾經帶隊公鹿，證明過自己唔係純射手，亦都係扣將，大心臟

KT依家總得分冠軍含金量有幾多先

係咪未睇過西決既佛光普照
我又真係唔覺RAYGUN兩冠重要得過佛祖好多
至少熱水有冇人叫佢四巨
而且你老味個陣單飛公鹿同超音速成績唔講真係以為好好
扣將唔係純射手又有得架分咁度身訂做
當然你排得佢咁高係因為呢D唔係兩隻戒指我冇野好講囉

印城米勒都未計啦，等kt累積到生涯得分 三分 其中頭三或者多啲個人榮譽先啦

你講RAYALLEN最勁榮譽咪又兩冠
第一累積三分射手呢D都係咁大榮譽黎原來
錦上添花咋下
你睇下手感仔個D級數吹佢會唔會吹D三分紀錄先啦
係都唔加得幾多分啦
喂而且計個一榮譽RAYGUN一個三隊一個二隊咁大把架咋喎
佛祖兩個三隊又真係輸九條街？
你諗下你排到RAYGUN咁高個邏輯係邊先啦

KT 我覺得個問題係嚴重唔穩定，可以突然間發癲搞掂OKC，但係更多時候你係見佢手感低迷，數據好差要靠人carry。

佢嘅個人榮耀、成就亦都唔係非常突出，都係致命傷。

所以我係有啲唔知點樣定佢嘅地位，大家點睇？

KT當年對雷霆真係絕境mode
呢一幕真係震撼

佢會係好勁既2佬
吾皇 harden e類球員既最佳副手

巴打咩事

計佢數據上冠軍含金量 強度佢實實在在對馬刺打到第七入左關鍵既三分 勇士打啲咩四巨恰一個LBJ，攞完個水份高嘅冠軍

依加五巨啦阿豬阿狗入去R歷史地位啦

又係一個Lbj理論
其實討論夏登或其他球員
最後都係拉埋去勇士黎講

3分入球歷史紀錄竟然唔重要？
你嘅3分命中率同埋入球數字要有返咁上下，仲要持續咁多年都係高產量，先會做到第一，絕對唔容易做到。

手感仔真係有好多人留意佢嘅3分紀錄喎，啲新聞都會係咁提返佢破左啲咩紀錄，我同你係咪活係平行時空

千祈唔好睇少呢啲數據，成日有啲人以為打得耐鬥長命就會做到，又唔諗下一個運動員年紀越大，佢嘅績效就不停降低，長時間交到貨係好勁。

入一次全明星，你只要個年數據爆發，就算你係新仔都一樣照入到，例如當值。但係要喺3分入球記錄佔一席位，真係要多年努力。

仲有，Ray Gun 入咗10次全明星，KT 係4次，都仲差一段距離先追到佢嘅成就啦吓話。

佛祖夠可以一節入12個3分啦
係人都認為Ring>個人榮譽
無Ring好似tmac咁，講佢個人榮譽姐

一埸

唔知點解我覺得贏美國隊先最難

歷史定位其實好睇個人表現，如果KD無入湧，用佢個浪花兄弟既表演，依家應該有人排佢係top10。但佢比兩粒星壓住，係大部人心目中都係三弟。
相對其他帶隊SG，歷史排名一定低好多，再慘d比人定做korver咁既歷史定位⋯

呢個留言俾人直接ignore，推返上嚟先，求箭迷賜教，唔好話咩占士咪又係插水呢啲臭蟲論。

有其他人都做仆街嘢，唔代表要合理化佢嘅行為。

一個球品唔好嘅運動員，係咪仲deserve 一個高嘅歷史地位～

重點係佢有ring又點，大家會記得佢爆左一場救全家，但成個playoff奪冠大只會記得KD Curry。
你t-mac，Ray Allen 自己帶隊係未拎過ring，但佢地帶隊都係個幾年既palyoff強隊⋯係歷史定位上會升好多。KT多ring又點，大家都係覺得佢唔係playoff奪冠既main factor，咁你想佢可以排得幾高？

無錯 要係sg頭十 齋做一個射手都要數據驚人先有啲可能入

korver就一定唔會既..
不過佢數據唔出眾,, 又冇好勁既個人榮譽 應該唔會太高... TOP 5 就唔洗諗,, 除非佢有fmvp 就有得傾下

04個年美國隊唔係最強啦

講緊唔勁都有AI、鄧肯、馬利安、馬貝利、奧當、占士、Wade、Anthony （不過當然最後嗰三個都只係成長期)，與其話佢哋渣，不如話其他國家嘅籃球水平都提高左好多。

Tmac , playoff 強隊？

個年反而係輸個後場，到近代美國隊個後場都好勁，反而最驚係內線，好似前幾年西班牙雙塔美國隊都打到46開（好似12年咁內線得拳王同出道既Davis)，依幾年最大對手應該係希臘字母哥同好似非洲某國既embiil，依兩個打起上黎美國隊應該無咩人守得到⋯

同埋tmac算唔算sg
我覺得佢長期打sf就真
佢係火箭係sf黎
不過認真sg sf都無分別
佢6.8打sf高過晒人地

表面上係

Tmac火箭同魔術年年都係強隊嫁⋯係一到playoff隊入邊總有人傷⋯

唔好玩
當年佢隊魔術邊忽強
文件河個COY都係讚揚佢可以將隊垃圾魔術拉到去第九

咁你就真係睇得少波
我就睇今日場波籃網都唔知幾球剷籃揚手Draw foul
Kawhi同DeRozen都一樣將呢招當常規武器
你又評論下佢地啲球品啦
同埋本身draw foul就係好普遍既戰術，點去draw foul，點樣防止俾人draw foul一向都係攻防好重要既一環，由以前開始啲人就鍾意fake起人然後Jump shoot搏foul，本質同Harden係一樣，但又唔見有人講，你話Harden做得樣衰啲其實都係50步笑100步，可以贏波邊個介意去draw foul？

BTW我睇你開波嗰兩個option set成咁都知你唔鍾意架啦 直接啲咪好lo

得tmac強可惜playoff經常帶傷打 魔術時期五個包夾佢 幫到佢只有Lue仔就知隊友幾廢

重有Mike Miler既
難得簽到Grant Hill就傷多過打

你可以話harden draw foul觀賞性低，黑人憎
但點樣可以將draw foul 拉落去球品混為一談 真係第一次聽

以前就話收山腿叫冇波品，而家係咪斯文到draw foul 都叫冇波品 係咪盲反到痴左線

印象中Harden從來未整傷過任何一個球員，亦冇主動挑起過衝突，同親佢一隊都讚佢好人，連世界和平後尾都同佢fd咗一齊練波，俾著第個咁樣俾人批掙就算唔變仇人都好難有計傾

Fake 到人跳起，挨身上拎and 1，呢啲係技術喎。亦都認同係比賽嘅一部份。依家唔係講緊普通draw foul，係講緊一啲輕微碰撞，甚係冇人觸碰嘅情況下插水，想走精面，蓄意去欺騙啲裁判比罰球佢射。

Draw foul 同特登插水絕對係兩個境界，唔好混淆視聽。Harden 係嚴重濫用緊佢球星嘅身份，歷史上冇乜人係用緊呢類嘅打法。

你比着j Jin 俾人同樣犯規，係唔會吹罰。

點解啲人鬧得咁勁就係呢個原因，啱呀你係贏到，但係感覺好唔光彩。

當情況去到啲人mark 佢要收埋兩隻手去後邊mark ，就係因為怕左佢，你覺得咁樣嘅生態仲係正常咩？咁樣嘅競技公平咩？

咁你無球品都可以分好多方面嘅，唔一定要打人攝腳先係差，嚴重插水都可以係冇體育精神姐，定義唔使咁窄係咪？

唔好講到好似淨係得我一個講呢個問題，佢嘅走步同埋插水係好多球評、球迷、體育文章都有廣泛提及，大家都覺得有問題有爭議性。

你叫我唔好盲反，同時自己都唔好盲撐，唔該晒

你邏輯繆誤
Harden 未奪過冠，緊係未試過係奪冠隊有關鍵貢獻

早年playoff clutch shot被就生涯尾期嘅Manu guard死左

無繆誤，講緊係季後賽關鍵時刻延身而出，幫球隊入冠軍賽，或者贏冠軍。

唔好因為鍾意一個球星，就忽略一啲客觀事實。我都可以承認harden 技術高超，進攻上真係勁過好多人。

點解你唔可以承認佢季後賽手軟，打唔出應有水平？唔可以承認佢嚴重插水？真心唔明

判斷有冇犯規係球證既工作，根本Harden都有大把被人打到手/撞底但冇foul既時間，但冇睇開火箭既就唔會知道，同埋都大把人剷籃俾人掂到都大嗌等球證知道，講到好似佢專利咁真係好好笑 ，淨係睇到Haters捉住嗰啲佢draw得明顯既plays就講到每一球都係咁
仲有佢冇可能會有聯盟捧佢，計人氣連星味佢都比唔上好多人，佢連打FIBA都多雞，根本就真係佢打法上係有研究過，NBA啲球評都一路講佢係好識利用接觸黎Draw foul，講到公平會唔會誇張咗啲

其實係有，而果個人係叫 manu ginobili

我都知，但而家好明顯徒弟叻過師傅好多呢

係插水方面

因為少左CP 同 Eric Gordan 攞分

佢手軟極都唔係咩你咁易用條友就話勁過佢啦
唔計頭二個兩件痴線佬
咪又係AI WADE
其他揾個單飛西決都難

唔同意，當年gino咪又係大把人屌鳩佢，同harden一樣咁黑人憎
只不過harden係球隊大佬又係MVP，當然迴響更大
gino三佬一個，同隊又有好好先生duncan擋晒所有野

估唔到真係一退役就上神枱

當年d柒野無人記得哂

當年成班刺狗得duncan係好好先生，其他仆街到
點知成班老左就話睇得一年得一年啦
14打敗LBJ之後洗晒底

Harden 自己都坦白承認自己嘅球風技術係模仿Manu，我諗連佢都唔會覺得自己地位高過Manu

咩邏輯

同一時間樓主又講得出呢句
「我都知，但而家好明顯徒弟叻過師傅好多呢」

都幾佩服佢可以一本正經咁講d 九唔搭八既野

係時候要利申定 我唔係箭迷 ，唔係又亂咁入人數架啦

下一個留言已經補返係插水方面，徒弟叻過師傅好多，唔係講緊成就同榮耀，咁都要執到寶斷章取義，可唔可以唔好咁柒，理性啲討論？

Harden 話自己有仿效Manu 嘅球風，又唔係我講，一啲評論文章都有提及。點解呢句說話又唔合邏輯呢？

好多後輩都唔會斷言話自己超越前人，呢個都係事實。個時kobe 啲致敬片段，都會搵啲後輩講下自己點樣尊崇自己嘅偶像。

從來都係啲球迷睇唔起啲退休球星，我咁樣講請問有咩問題呢？

Manu 都曾經flop 好多，我諗好多球迷都知。但係harden 係插水呢方面，得到最多益處，最多分數呀嘛。

你輕微濫用個法則，係一回事，你過度濫用就出現咗問題啦。我係想表達呢樣野姐。

睇返今日幾場比賽先啦，點解Curry 入咗九球3分，啲post 留言全部都係一面倒讚，harden 入成五十幾分，就俾人瘋狂串柒。

諗下點解會有呢個現象先？唔係下下怪人笑人on9，事出必有因。箭撚們，世界唔係圍住你轉。

事實係你鍾意嗰個球星真係好多人批評。

再講冠軍論，當年佐敦未拎冠都一樣俾人批評歷史地位唔高得去邊。

本身個遊戲規則都係咁，你本身數據同榮耀都有，人哋去定義你嘅地位，就係睇你係咪贏家，同埋贏過幾多次。

再講都已經口臭，傾住咁多先。留返比其他人回應

罸球線上第一人

「同埋Manu 係歐洲籃球聯賽（全球第二勁嘅聯盟) 拎總冠軍MVP，奧運帶隊打贏夢幻隊摘金，跟住另外NBA 有四冠，基本上係籃球大滿貫。我覺得呢啲又係加分。」

屌，忍唔住講多幾句，可以好似小學雞咁捉住我一句來串，但係又睇唔到我提出嘅客觀事實。

人哋真係幾個聯盟嘅大贏家，呢啲成就又無視埋。打贏美國夢幻隊係咪係人都得呢？

挑你講到尾咪一句「Harden咁多haters就一定係佢問題」咁你上黎討論啲乜姐，Harden haters多邊個唔撚知

1. 球品唔好，歷史地位都唔可以高

2. 走步=冇球品

3. Draw foul= 冇球品

4. 插水= 冇球品

5. 模仿前輩技術，所以歷史地位都唔可以高過前輩

6. 身為大當家居然冇冠軍，所以歷史地位低過有冠軍既二三當家

法官大人我無野補充

上嚟討論就係同你解釋返咁多人討厭佢嘅原因，咁你聽完理據唔認同都冇計嫁

你要圍爐取暖可以，我以為球迷之間可以反思下咁解姐。咁你地覺得點解佢咁多haters? 全部啲人無理取鬧？

打贏美國隊本來應該係好威

可惜04年太多球星退隊 公認最廢夢幻隊
當然唔係係人都得
不過單係04年 所謂既夢幻隊已經係奧運輸左3場
包括小組賽分別輸俾 波多黎各同立陶宛

笑咗，你而家呢啲算乜野理據？
你上面講既野我冇一句冇回應到，講到最尾你竟然一句「既然多Haters就一定佢問題」，咁請問而家係我活係自己世界定你地活係自己世界呢？
講白啲啦 佢打波唔好睇生得唔靚仔仲要冇冠同多罰球吖嘛，理由夠哂啦，但上面有邊樣理由係合理既呢？如果你話我冇諗過啲人做乜憎就話姐，而家我係咩？一句俾你屈咗機 叻

喂唔好再打稻草人啦，我從來都冇話draw foul 等於無球品，係講緊嚴重濫用個法則，係咁插水去獲得益處，呢種打法有問題，兩樣野嚟㗎大哥。

講多嘥氣，箭撚們，你地慢慢自high。harden 係全宇宙第一籃球之神，高興未？

生得唔靚仔就俾人憎？有冇咁大誤會呀？NBA 大把球星唔靚仔啦，有冇見其他人因為呢個原因樹立haters?

打波唔好睇？喂你咁樣屈你偶像？撇除插水因素，我係好欣賞佢啲crossover ，佢打法算係好華麗。

冇冠啲人都唔會鬧佢㗎，你見有人寸nash 冇冠？

喂，好明顯你講嗰啲都唔係人哋憎佢嘅原因喎

都笑撚左
有問題咁銀仔取消左佢個MVP未

你自己覺得點係一回事，但事實上就真係好多人因為上述某種理由，或者上述多種理由所以唔鍾意佢，最簡單一個例子，你講既crossover華麗根本唔多人知，大把人話佢除咗有雞就一無是處，呢啲又唔知算唔算冇理取鬧？

又箭撚 講左唔係箭撚又屈做箭撚
一句到尾，
MJ > Kobe > Wade
而家既佢就超越唔到架
Jerry West > ai = James Harden > Ray > klay = Gino > VC >>>>>>>T mac
JH打法係黑人憎，但球隊大佬拎MVP入西決，呢個排位合理啦

仲有呢，打法唔好睇，多haters係唔會影響佢歷史地位架，會既話MJ唔會第一，kobe foj top 50都冇啦

比較想睇佢退役果陣罰球總得分會唔會佔生涯總得分三份一

KT唔會排得低過Raygun咁多啦下話
攻防都係SG位頂級
將射手呢個角色演繹得淋漓盡致
4下dribbles攞43分
11下dribbles攞60分
單節37分
3冠核心

覺得球品高低對歷史地位係好少影嚮 可能係名譽實力影嚮力差唔多計到最後評高低既方法
純以球技 佢係有top5 上年同可能係近10年最強既勇拉到搶七 我諗點都未係手軟掛 只係佢能力係可以贏埋而佢發揮唔到最強實力
不如問問樓主 純以球技同對球隊影嚮力加統治力角度 你會點排
利申 lac迷

哈登個D係打法取巧最多你話佢鳩屎核突
其實點會數到去球品有問題

1.依家係講緊大家點睇harden同manu地位

2.你識讀心？咁都知harden心入面點諗?

3. 你知唔知jordan偶像係Dr J? 你知唔知ai係LBJ其中一個偶像？ 你知唔知Tmac都係Durant偶像 唔通佢地地位都唔及佢地偶像？ 口未必會講，但你自己都有眼睇

所以，都唔知你個句野有咩邏輯同意義

兒登冇人識佢㗎

如果SG只係睇shooting表現 KT一定>raygun
但如果綜合進攻能力就有保留 冇dribble冇ast
佢創造果啲記錄都要歸功球隊戰術同curry分散對手注意
curry傷左果幾場已經見真章
比人重點防守一定收得皮

拎d facebook回應黎自慰 佢地同你一樣睇highlights 就當睇左場波

哈登插水拎左最多好處？有無數據睇下？

咁有邊個創造記錄唔係同球隊有關，唔係cp3 傷，佢都唔會起咁多手啦
除非玩入樽賽同技巧賽姐

唔洗幫佢講好說話..
人人地知吹雞個個係球證
但好明顯HARDEN 係明顯得益最撚多個個 場場10個FT以上
3分同lay up 都大把雞
你自己睇下同佢同類型球員FT比較
同類型球員:
curry << 成日drive in 最出名冇雞既球員
LBJ << 場場坦克鏟籃 body contact 出名多到爆 但都好少雞
Melo << 後生時打POST ,,drive in lay up 一樣 body contact 多但又係冇雞
DDR <<< 打法2分 POST UP 鏟籃又係一樣
明明大家都多 body contact 但HARDEN 特別多FT ,,
HARDEN個D仲要賤到主動插9人手 都叫犯規

連LBJ 守佢個時都主動相手放後 表示不滿
球迷嬲既係球證把尺放係HARDEN到既同其他球員/球隊唔一樣
佢係勁,, 但真係得益得太明顯 明顯到噁心,, 同以前KD劍圍一撚樣

Minute Play同場均突破都係nba最多
FT多有幾奇

Kobe wade當年都係場均10個FT，so?

歷史free throw數目沖緊上去頭30，高過佢嘅得幾個打得耐過佢嘅現役球員。咁樣算唔算拎到好處？

咁啲球員嘅投訴呢？佢哋係咪都係淨係睇highlights?

AI 勁過所有人類

FT多可以有好多因素導致，偏偏你就歸哂去佢拎著數

D球星對harden既讚賞呢？佢地又係箭撚呀？

Kt final有Ray gun嗰種大心臟先出聲啦

佢單打最多出手又最多，你地睇唔到，我冇否認佢會draw foul但佢冇俾NBA捧我好肯定，就講今日場波，一個Ankle breaker三分都上唔到top ten，上季得分助攻榜突然俾人消失就知咩事。
Curry嗰啲就收埋啦，根本係fans太多，下下俾人放大審，見到佢俾人掂親冇foul就吹到冇雞俾聯盟蝦，Curry近幾年幾乎聲勢仲大過LBJ，16年聯盟都放俾勇士玩無限移動迷宮俾佢破紀錄，你地又當冇事。
仲有LBJ守嗰球係對CP3，唔該睇下波先啦屌，睇到都燥

ft多係好多因素 其中一樣係 佢可以上籃果下攞個面積大 防守者好易入到去佢本身上籃既範圍而做成犯規 呢d係highlight比較少睇到既事實
呢隻應該係屬於搏犯規技術 唔係濫用 jh係捉時機呢一方間 係屬於頂級

LBJ係對成隊火箭 枝雞不滿 特別係HARDEN同CP3

“Just trying to defend without fouling,” said James, who briefly locked his hands behind his body on a Rockets possession in the third quarter. “That’s a point of emphasis any time you play Houston. They got guys that can sell calls really good — Chris [Paul] and James [Harden] — so you got to try to keep your hands out of the cookie jar.”

哦 curry lbj 個D 就FANS 多收埋...
HARADEN 多CALL 就合理 WTF
仲未講其他球員body contact 同射3 都冇佢咁多FOUL
LBJ 唔多單打?
DDR唔打單打?
melo 個時單打唔多?
CURRY 出手唔多? 3分attempts 都多掛

Klay Thompson都勁過佢啦

你講個d球員突破唔夠佢多，上籃節奏&draw foul技術<harden

如果CP3冇傷 而球隊戰術都照比晒球權JH
呢啲先叫靠球隊戰術創造紀錄
因為對手唔可以單單守JH仲要守埋CP3 得分難度低好多

可以肯定講句如果呢一刻JH同KT交換隊
JH有能力做KT做到既野 但KT冇能力做JH做到既野

唔係突破先會多FOUL
籃低 low post 一樣係勁多body contact
你講LBJ 突破唔夠多真係笑死人 LBJ仲要打埋籃底有時
DDR 又係2分搵食專家
MELO denver nyk時代 經常post up 爆籃底
唯一係CURRY,,
不過算啦.... code埋篇野
你地都係繼續護主~~~

歷史上大把球星都好擅長搏犯規
tmac 62分嗰場都射左26球罰球
明星雞都唔係呢幾年先有嘅term
就講近代mj kobe 到近啲早幾年kd都一樣有人屌體毛foul
嗰時球迷咪一樣放大嚟講
樹大招風 你技術好啲負面野更加會無限放大
依家harden真係有呢啲明星雞吹比佢
直頭有球證喺佢落左地比佢怒啤完先補雞添喎
無人話佢技術唔好唔勁
但呢啲影響球場觀賞性嘅搏foul 屌下都無問題呀
事實係
過往幾年佢用同樣嘅打法入到身體碰撞多左好多嘅playoff係點
係有眼見

進攻方面佢無疑係聯盟頂尖 唔睇搏foul
佢啲stepback3 crossover 突破同埋球場視野直頭係歷史級
防守都比早幾年監視器好左唔少1
又拎左個mvp 依家就算無歷史頭10sg都頭15啦
剩返要證明嘅咪就係playoff關鍵時刻同總冠軍囉

咁你覺得low post定drive in容易d draw到 foul?

M點解harden既突破咁易draw到foul就係佢控球技術好+上肢力量勁

簡單講，防守者痴埋身，harden唔會好似一般球員咁比人拍甩，反而仲護到個波，所以比較易draw到犯規

根本佢進攻綜合技術黎講都唔比以上球員差，even better

佢draw勁，楝係keep住呢個侵略性打法架啦，同時又可以令對面有foul troubles,一舉兩得。咁都可以屌無品

好似打麻雀咁，係到屌人食三番截左你舖大牌咁 鬧人無品
人地以有限既牌食到糊又唔洗出銑，有咩問題？

唔好淨係睇highlight 睇全場睇埋慢鏡 就睇到佢搏foul既技術 係有心搏foul

一登大師

oh sorry
係全部人單打次數都少過Harden
仲要少好撚多
搵下stats啦

計返每次drive in既罰球率NBA有幾個人都多大過Harden
咁Harden就係出手數大你吹佢漲？

curry就專打空手走位射外線
剷籃又成日到一半就掉個floater
咁既打法少罰球好出奇？
你使唔使搵下Curry wide open既三分出手佔幾成再睇下Harden有幾成係單打射三分？打法差咁撚遠你都想比？

Curry 俾你過到骨但其他你點解釋？
吾皇出左名坦克鏟籃 強攻籃底球球body contact 都少foul tim

你出去查下計每次進攻禁區/得到罰球數
Harden有幾多LBJ有幾多先啦

佢憑咩 ？

講真唔係而家走步又唔捉又有金身保送罰球佢邊有而家嘅成就 完全對harden冇好感

排第三，wade起碼排10名外啦

分享少少wade 既數據，佢係史上第三位成功拎到
20000分+5000助攻+4000籃板+1500抄截+800阻攻+500三分球嘅球員

另外兩位分別係 Michael Jordan與LeBron James。仲未講，wade 有3隻ring + 8次 NBA最佳陣容

有邊幾個SG做到佢嘅成就？你數到10個？

咁夜仲派膠，瞓啦

jh破甘多記錄都未計，用wade第3破既記錄黎比

講緊啲咩啊？而家講緊係上述嘅累積數據，除咗籃球之神同埋現役球王占士，冇人可以達到Wade 嘅高度呀。

Child 登依家係咪去到連wade 係第三SG 都要質疑

又要講多次，當大家嘅數據、能力同榮耀都係有返咁上下，大家就會用冠軍數量去決定球員嘅地位高低。

呢個亦都係點解高比、占士咁想贏超過六次冠軍，因為咁先可以超越佐敦嘅地位。JH 拎到ring 再同wade 比較啦。

就算整體去睇，Wade 係12次全眀星、8次最佳陣容、3次總冠軍、1次FMVP，榮耀成就都係全方位屌打JH。

又黎印象球迷

上面咁多唔答 答最膠呢個

有睇live條友stepback成日走多過兩步 仲有有時啲體毛foul真係幾肉酸 佢勁係勁但係我覺得佢同wade ai仲有一段距離

首先利申我唔係jh球迷 但下面會講少少佢優點
jh係掌握時機果方面係好好 stepback果招收波果下時機好準 所以第一下個大步係第零步 再後退兩步 比人感覺係走步 實際係冇走步
同埋點解有咁多體毛foul 因為佢時機好 起步果下快左食多左防守者既防守空間 再特登增大佢上籃範圍 令到人易左犯規 而球證係吹得冇錯 但可能有機會個尺同人唔同先比人詬病

Draw foul 同flop係兩樣野

如果要直接計flop既話我驚你好難搵
唔知要幾場先見到一個

要講嘅已經講晒，費事重複論據姐

爭論位1:

爸打們覺得某幾位名宿唔應該排係Harden 前面。

我嘅睇法係Harden 輸在冇關鍵性嘅大賽演出，同冠軍榮耀。（上面都有爸打agree）

Ray Gun 用三分救返熱火王朝，08年綠軍打封王戰有26分，三分tie NBA finals record。

贊路比利方面，馬刺球迷有句說話叫順境看Parker，逆境看Duncan，絕境看Manu。呢個貼link 解釋，自己睇鬼切PO有幾強：

當然仲有其他戰役，唔喺度一一講啦。

Ok，你話冠軍純度不足，二、三當家唔代表咩。咁就每人扣減1 個冠軍以示公平。鬼切都仲有3冠，Ray Gun 仲有1冠。然後人哋減完，JH都仲係0冠。

大家都係球星，講其他成就，Manu 係歐洲籃球聯賽拎FMVP，奧運帶隊打贏夢幻隊摘金，加埋NBA，基本上係籃球大滿貫。

Ray Allen 就十次入all star (多過JH），再加三分全時制霸，歷史累積得分破24000 (JH一萬七)。

你話最佳陣容係JH多啲，又有MVP。啱呀，咁係咪得最佳陣容同MVP 先代表到球員強，有地位？其他榮譽成就唔重要？

點去量化件事？衡量基準又係點？

最後一點，James Harden 季後賽表現係跌Watt，呢個事實，不容否認。佢確實帶唔到隊波笑到最後拎ring 。

(先後經歷兩次雙核，上年迫勇士搶七，唔好賴陣容差，隊友唔強。)

結論就係JH 現時比唔上幾位名宿，輸在冇關鍵性嘅performance，同冠軍榮耀，簡單一句，佢唔係贏家。

爭論位2:

爸打們覺得JH 唔係flop，係純技術搏foul。

呢樣爭論去到最後係口同鼻R，你哋話睇晒比賽，幾場先有一次插水，呢啲理據證明到畀自己睇，但係就擺唔到上討論區。

況且同一個動作，同一個play，大家判斷係咪flop都有唔同意見。你話幾場先一次插水，係口講無憑。

話佢flop 得勁嘅，我哋有好多youtube 片做證，上去打James Harden flop compilation，大把慢鏡有得你睇。

你話Jh係球星，所以缺點被無限放大。咁同一世代嘅all-star 後衛 Curry、Westbrook、Lillard、Kemba有冇被人批評插水？ 冇，頂多笑下Westbrook 被人擺上Shaqtin a fool。

點解得佢呢方面被人話？有冇反思過？

有球員讚Harden 好波，我哋都讚㗎，技術真係歷史級。但更多球評、文章、球星係批評緊JH嘅走步同插水。有冇諗過大家點解淨係針對你？

講到尾，你說服唔到我，我說服唔到你。作為球迷，我樂見其成見到JH 改善態度，打破勇士壟斷既沈悶局面。希望佢衝到上史上top5，不過而家真係未到個個level。

完......

世界第一

就呢個play嚟講

其實口講無憑係你地，youtube嗰啲將成季/幾年剪埋一齊既片根本反映唔到事實，同埋疑點利益係歸於被告，唔通我搵10球冇flop就抵消你搵到10球flop咩？你都知唔得啦，所以要去證實佢flop得好濫好常用嗰個係你地，至少要一場剪到兩三球啦下話如果講到咁誇張。

你話走步既話根本已經有大把片係講解咗佢點樣運用新規則既第0步黎偷步，我只可以話先知係注定寂寞，當一啲動作唔附合習慣上既常規籃球動作既時候，好多人就先入為主肯定佢係犯規，尤其是班老屎忽，固執到cls，但新一代既球員好多已經模仿緊Harden既偷步方式，無論係Europe Step同step back，當咁多現役球員都去學既時候基本上已經證明咗佢呢啲招式係合法並且可行。

點解同期冇乜其他球星俾人屌Flop，最關鍵都係佢本身罰球多，咁大眾將焦點聚焦到佢身上都好合理，況且以現今既NBA版圖黎計，火箭Harden已經係僅次LBJ同勇士雙MVP既地位，Kember, Wall, Westbrook呢啲講真係比唔上，但雖然係咁，Harden人氣又連聯盟前十都入唔到，（呢到就有唔同因素啦唔多講，想我講你可以問）所以有人會覺得佢實力同數據存在差距，連埋覺得佢係靠裁判靠聯盟造神捧佢，但我前面都講過啦，人氣唔係多Haters又極多，佢根本就冇嗰個商業價值值得NBA去捧，試想像如果今日聯盟可以捧Kyrie令到佢打到Harden呢種數據，啲人會點打J打到出血？

差唔多係咁多，回應住先

btw我唔會想理佢而家乜歷史地位，你話佢第二十我都冇所謂，反正呢啲都係要等退休先有定奪，不過佢起碼係名人堂級先